點樣改變老豆老母嘅古舊思想

後生唔洗化妝
化妝=發姣
Color con=帶壞眼
用外賣apps=浪費錢 （用自己錢）
申請信用卡=比人呃
住hall=浪費錢

其實呢d事對後生仔真係好正常，但佢地就係接受唔到，次次吵我都唔想解釋比佢地聽，因為佢地根本唔明

真心可以點解決(暫時做唔到經濟獨立）

住hall=瘋狂做愛

改姓氏

斷親緣

幫佢地預約打科興

我想要認真reply ar

戴耳環=基佬
紋身=壞人 古惑仔

去尖東= 邊緣青年

唔打科興=漢奸走狗賣國賊崇洋媚外歧視中國

幫佢哋約

第一個佢地真係講過

我阿媽覺到轉數快/payme個啲呃人錢

我之前用轉數快都比人屌

好難改 一個人嘅思想大部分係由教育同經驗而嚟，前者好難再要父母學習，唯有靠後者，多啲比佢接觸新事物

咪繼續做

解釋比佢地聽為左咩先？
佢係咪真係想聽解釋？

Exaxt7ly 但佢地嘅生活經驗都好狹窄 好似活喺自己嘅世界咁 成日話：「人咁你又要咁⋯⋯」所以真係好無力

佢理解唔到我嘅諗法 例如消費觀念已經好唔同 佢地覺得應洗先洗 但我覺得買小小野tum自己開心冇乜問題 一個月買一兩次衫都被佢地話 完全係價值觀問題 好難改到

一直吵好心煩

咁佢會唔會因為你買野自己開心而阻止你？

Sor 唔係好get到你講乜

意思係話老豆老母會唔會因為同你價值觀唔同
所以用行動強迫你跟從佢既價值觀
例如cut你零用錢、丟左你買既衫等等

咁又未去到呢個地步 不過難保將來唔會發生

所以佢地本身都係講下佢地睇法
你要完全改變佢地既思想去跟你既有d難
因為本身佢地都無動機去改變
除非你地本身有d大件事發生

但真係好頂唔順 對於後生仔好正常嘅事都會好抗拒

樓主你係獨女？
佢地係咪對個個都係咁？

唔係獨女 有個細佬